新疆集中營涉酷刑 王毅：小道消息

2018年11月14日

新疆集中營涉酷刑 王毅：小道消息

近期中國在新疆設立「再教育營」的問題引發西方國家密切關注，中國外長王毅則要在不同國際公開場合對此問題進行粉飾。

德記者要求實地考察

中國國務委員兼外交部長王毅昨天與德國外長馬斯進行了第四輪中德外交與安全戰略對話，並在會後一同見記者。有德國記者向王毅提出關於新疆「再教育營」中涉及酷刑及虐待情況，詢問中方會否讓國際觀察員到新疆實地考察。王毅回應稱，新疆事務是中國內政，希望記者及其他國家能重視中國官方發表的訊息，而非相信「小道消息」、道聽途說。他又指，最了解新疆情況的是新疆自治區政府，並非其他人或組織。

王毅稱，希望國際社會能理解及支持新疆自治區政府在打擊恐怖主義、杜絕極端主義思想蔓延，及維護新疆社會穩定所作的努力。他又指，如果預防工作做得好，就能有效打擊恐怖主義，並重申希望各方以更客觀及積極的角度看待新疆事情。

就在本月6日，德、法等西方國家在日內瓦舉行的聯合國人權理事會上，呼籲北京停止在新疆大規模拘禁維吾爾族人及穆斯林。8日，德國聯邦議院在中方的強烈反對下，討論並批評了新疆人權問題，並呼籲中國政府釋放伊力哈木等被關押的維吾爾族學者和作家。

中央社

上一則
上一則
中共查封近萬自媒體 警告微信、微博

下一則
下一則
選情膠着民調遭追貼 嘆獨立身份參選難柯P自嘲史上最弱

有消息指

小道消息可個過你條支那閪呢

*可信

大道消息 ： 新疆職業訓練營

綁匪稱自己最清楚肉參情況

冇做過又怕咩人講

納粹果時都話集中營屠猶係反德勢力惡意中傷納粹德國

南京大屠殺
慰安婦手持午餐肉俾人屌

小道消息

南京大屠殺：小道消息

Peter畀料

加拿大豪宅呢？ 王偽: ……